https://web.archive.org/web/20020621140543/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=331

### [6620] 葵	2002.05.16 THU 21:18:12　
	
＞Ｋｉｎｓｈｉさま［６６１８］
　がちょぉ～ん☆（古っ！）紙面をよく読んでないことがばれちゃいましたね。（恥）ありがとうございます、早速！！　（＼_／）

### [6619] 無言のパンダ	2002.05.16 THU 15:11:25　
	
こんにちわ☆
とうとう明日ですねー♪バン金！

＞いも様（６６１２）
体調のこと、気にかけてくださってありがとうありがとうございます(^^)たしかに最近は天候不順でスッキリしませんよねー。
私もまだ背中は痛いですが少し楽になりました。原因は不明ですけどネ(^_^;)いも様は若いので大丈夫だと思いますが、これから何かと体調を崩しやすい季節、気をつけてくださいね。
そうそう、いも様はセ＠ンイ＠ブンで働いてらっしゃるんでしたよね？うちの近くにはコンビニが数々あれど、バンチを置いてくれているのは何を隠そう「セ＠ンイ＠ブン」だけなんですよ！また新しいバンチ情報などがありましたら、ご報告よろしくお願いします～♪

それではまた。(^_^)/~

### [6618] kinshi	2002.05.16 THU 11:29:42　
	
こんにちは、むちゃ　ひさしぶりです。初めての方よろしく！
kinshiと申します。　あれよあれよ　と　新しいことばかりあって、
ちょっと　おいてけボリ・・・になりそう！

さて、　葵さま（６６１４）「RAIJIN」ですが、月～金毎日やるようです。
昨夜・・・録音してみました。ラジカセで、タイマーにしたら、まさか！
スピーカーからは、音は出ないだろう・・・と寝ていたら、２４：５５
しっかりと　でか音が、いきなり出てきて、飛び起きた！びっくり！
・・・で、ちなみに　昨夜は、ＤＥＡＤ　の使い方・・・
超疲れた！・・・でした。答えは、あえて書きませんが、
できれば、ケンシロウ　ではなく　ＣＨので、おねがいしたい！
ちなみに、宣伝は、神谷さんでした。今夜も録音がんばるぞ！
明日の雷神０号　楽しみだけど、近くに７～１１コンビニ　ないのが、
つらい。

では、また。しばしの別れ・・・。

☆。.:*:・'゜★゜'・:*。kinshiでした。.:*:・'。.:*:・'★

### [6617] 太一	2002.05.16 THU 01:12:33　
	
初めて書きま～す。
エンジェルハート毎週楽しみに読んでます。
最初に読んだ時、えっ！！！！！！！！！！！！香が！！！！！となりましたが、最近はショックもなくなりました。
早くＴＶかしてほしいな！でも、またＲＹＯと香の特番も見たいな。

### [6616] ひろ	2002.05.15 WED 22:30:12　
	
こんばんは～(^o^)丿

解禁日の説明が変更されていますね。いつの間に･･･。
発売日(金曜日)１８時ですか。「沖縄の方ごめんなさい」ですね。

待ちに待った１７日の金曜日まで、あと２日！
新しい展開を期待して、のんびり待つとしましょうか。

北条先生、お体に気をつけてバリバリと頑張ってください。

それではこの辺で、サイナラ(^.^)/~~~

### [6615] K.H(山梨もっこり会♪)	2002.05.15 WED 22:25:24　
	
え～、ちょっと時間が空いたのでカキコ・・・
実は来週の月曜日にお邪魔したかったんですが、皆様からの心暖まるレスを頂き、こりゃイカン、と思ってカキコします。

皆様、大変ありがとうございます。
そうです、なにも目に見えるところだけが漫画の魅力ではないんですよね。
それに気がついたのが、F.COMPOとA.Hの両者を比較して読んでからですね。ここのBBSに参加されている方でも、A.Hに対しては結構抵抗感があった方がいらっしゃったはず。その理由を前から考えていたんですが、やはりストーリー展開ではないか？と思ったんですよ。
今までの北条作品の中で、A.Hほど衝撃的なオープニングはなかったなあ、ということに気がついたんです。（いきなりもっこりアップも無かったし・・・）
こんなことを言うと北条先生に失礼ですが、絵がリアリティーに富んでいる分、ストーリーがヘビーだと読者にあたえるダメージって強いのでは？と思っちゃいました。
もちろん否定しているわけじゃあないっすよ。むしろあのオープニングから察するに、かなり気合入れてこの作品に取り組んでいるんだなあ、と思いました。ボキは思うに、A.Hも連載開始1周年になるわけですが、あのオープニングをどの様に捉えるかで、A.Hに対する評価が左右されているんだろう、と思い、先日のカキコをしました。
でも、ボキの予想に反し、かなり好評(なのかな？)なので、嬉しい悲鳴をあげちゃいました、ボキったら。

カキコしていただいた皆様、本当にありがとうございます。ボキも7月まではたまにしかお邪魔できませんが、以前と同じように接していただければ嬉しいです。（なんか別れの言葉みたい。）
もちろん、バン金まで2日ありますから、今回の件について今後もビシバシカキコしてくださいまし。

ところで、解禁日が発売日当日のPM18:00になりましたね。ということは、リョウいわく「ヘビの生殺し」状態から解放されたんですね、ボキらは・・・。
では、皆様お休みなさいませ。

### [6614] 葵	2002.05.15 WED 20:20:12　
	
　こんばんは。先日あれだけ大騒ぎしたのに、「ＲＡＩＪＩＮ…」を録音できなかったバカなヤツです。（泣）どなたか聞かれました？来週こそは、絶対にっ！！…と、今から気合十分です。（笑）

　いよいよ金曜日まであと２日。あ～長すぎて待ちくたびれました。でも、それだけの期間待たせたんですから、さぞかしＧＯＯＤな一冊になってるはず。でなきゃ…怒るぞ、コアミ！！（^^;

＞ワタルさま［６６０５］　
　私も早速投票してきました。ＣＨは、ＣＥは…？と、北条作品の行方が気になります♪

### [6613] Chiaki	2002.05.15 WED 18:44:31　
	
6610 千葉のOBA3さま…
コメントしてくださってありがとうございました。(^^)

北条先生の作品の魅力って何と言っても絵、につきますけど、
（先生ご自身もこだわっていらっしゃるようですし）
どの作品もなんとなく暖かさのようなものが感じられますよね。
作品世界全体が持つ雰囲気というか…
今を去ること1？年前、初めてキャッツ・アイの原作（わたしはアニメ組でした）を読んだとき、
喫茶キャッツ・アイを中心とする登場人物たちの持つ、
暖かい雰囲気にとてもひかれたことを覚えています。

F.COMPOもとてもいい作品ですので、まだお読みでない方はぜひ読んでみて下さい。(^^)

### [6612] いも	2002.05.15 WED 16:08:16　
	
こんにちは～！
バン金がとうとう“あさって”ってとこまできましたね。
あと一息！！頑張りましょう。

レスです。
＞K.Hさま[6599]
北条作品の好きなとこ。私も考えてみたんですが、K.Hさま以下皆様がおっしゃるとおりだと思います。
それに自分なりに付け加えるならば、
北条先生の作品は「人を選ばない」というところでしょうか。
特定の人を対象にしないというか、誰にでも楽しめる＆誰にでも勧められる作品を描かれていると思います。
これって当たり前のことだけど、スゴイことだと思うんです。
漫画を一級のエンタテイメントにできる。すごいことです。はい。

＞千葉のOBA3さま[6610]、無言のパンダさま[6611]
最近天候がはっきりしない日が多くて、元気な人でもなんだか気分が落ち込んじゃいます。
どんよりした気持ちでいるよりも、ちょっと体調悪いと思ったらスグ病院に行って「何でもない」（笑）と言ってもらうのもいいと思います。「なんだかおかしい」って、体から発せられる大事なメッセージなので、思い切って休んじゃうことも大事ですよ。
もうすぐバンチ生活（笑）が再開するし、体調万全でバン金に望めるといいなと思います。

長くなりましたので、この辺で。
いもでした。

### [6611] 無言のパンダ	2002.05.15 WED 12:37:04　
	
こんにちわ☆
私も、少々疲れてます・・・というか、昨晩から頭痛と謎の背中痛で悶絶状態です～(ｰｰ;)

＞Ｋ.Ｈ様（６５９９）
おくればせながら、Ｋ.Ｈさまからの課題（？）について考えてみましたー。が、ほとんどＫ.Ｈさまをはじめ、葵さま、千葉のＯＢＡ３さまと同意見なんですが・・・
やはり写実的な描写、でも劇画タッチとは違う、より繊細なところ。
そしてシンプルなストーリー、でも単純ではなく、なさそうで、ありえるかもしれないと思わせる説得力あるストーリー。
他にもたくさん魅力はありますが、私などの安っぽい言葉では言い表せないですね。とにかく私がハマったきっかけは、「リョウ」の単なる美形でもなく、ただワイルドなだけでない、他のマンガでは味わえなかった「人間臭さ」かなぁ・・・。
そうそう、ＦＣ読破されたそうですが１１巻だけ手に入らなかったのですか？どれもこれも見逃せないお話ばかりなので、ぜひぜひ、完全読破を目指してくださいね♪

それではまた(^_^)/~

### [6610] 千葉のOBA3	2002.05.15 WED 09:02:18　
	
おはようございます。
な・・・なんか疲れちゃってる今日この頃・・・。五月病かしら・・・？（なんのだよ！）

６６０６Ｃｈｉａｋｉさま　はじめまして。　ＤＶＤの値段予想ありがとうございます。やっぱ、高いですよねー。いっぺんに発売されたら、とても主婦の手にとどく金額では、ございません。
ぜひ、数話ずつとかにしていただきたい・・・。切なる願いです。

６５９９Ｋ．Ｈさま　　おまちしておりました、こういう企画（？）私が北条先生の作品に惹かれる一番の理由は、絵のうまさ、美しさ。男性の作家でここまで女性を美しく描ける方っていないんじゃないでしょうか。私はＣＨ見るまで、あんまり少年誌って見ないほうだったんですけど、北条先生は、少年誌とか女性誌とか青年誌とかを超越した作品を描かれると思っています。
特にＣＨでのりょうちゃんと香ちゃんの、さまざまなエピソードは、少女マンガしか読んでなかった私に少年誌の見方を、改めさせるような・・・なんともいえない雰囲気がありましたよね。
（あー、こういう表現しかできない自分が、情けない・・）
書き出したらキリがないんですが、ほんとにどっぷり北条ワールドにつかってます。・・・と、こんなところですけど、ぜひまた、こういう企画御願いしますねー！

バンチ発売まで、あと２日・・・。ところで、解禁は何曜日になるのでしようか？

### [6609] summershine007@yahoo.com.cn	2002.05.14 TUE 16:00:38　
	
I don't know Japanese, why nobady use a English?

### [6608] てるきよ	2002.05.14 TUE 11:34:16　
	
本当に久しぶりのカキコで、いきなり質問するのは恐縮ですが、
どなたか教えていただけないでしょうか。
大阪にお住まいの方で、「RAIJN　English　Junk」を
お聴きになった方、いらっしゃいますか？
コアミックスのHPによると、ラジオ大阪では24：42～
となっていたので、予約録音していたのですが、
全く違う番組が録音されていて、大ショックだったのです。
ラジオ大阪のHPを見ても、「RAIJIN」の情報は一切ないし…。
ご存知の方、情報よろしくお願いいたします。

### [6607] summershine007@yahoo.com.cn	2002.05.14 TUE 09:47:28　
	
I love HOJO-TSUKASA !

### [6606] Chiaki	2002.05.13 MON 23:20:30　
	
みなさまこんにちは、ちょっとおじゃまします。

か、香の命日ですか…うぁ…やだやだそんな会話が交わされるなんて！
なんか変な感じです。

えーと、それはともかく、最近北斗の拳がDVDで発売されることになりましたけど、
もしCITY HUNTERがDVD化されるとして、いくらぐらいになるんでしょう？
すでに出ているCAT'S EYEのDVDを元に、試算してみました。
CE第1シリーズ 各巻4話収録\4700ｘ9巻＝全36話 \42300
CE第2シリーズ 各巻4話収録\4700ｘ9巻＝全37話 \42300
計73話 \84600
1話あたり 約\1159
仮に、同じ単価で製作されるとすると…
CH1～3、91 全140話 \1159 ｘ140＝\162,260

（￣□￣；）！！

まぁ実際にはこんな額にはならないでしょうけど…（たぶん）
北斗の拳（全152話・26枚組）が10万円と聞いたときには、ちょっとびっくりしたけれど、こうやってみると、けっこう価格を抑えてるんでしょうか。
一度にこの金額を出せと言われたらためらいますが、CEのように毎月1～2枚のペースで出してくれたら、小遣いから出せるかな。
個人的にはフィギュア(^^;)とかのおまけはいらないので、CE同様、しっかりした解説本がついてくれたらうれしいですねー。

どうも失礼しました。

### [6605] ワタル／Wataru	2002.05.13 MON 23:04:06　
	
「決定　日本のベスト１００」っていうテレビ朝日の番組で「夢中になったアニメ」の投票受け付けてますよ～。
今，ＣＨの投票してきました。

### [6604] OREO	2002.05.13 MON 22:34:23　
	
アーここまで長かったぁ～！登録でmailアドレスをhotmailにしたらID等が送られてこなく・・・やっとこ登録できました
皆様、初めましてOREOでございます。よろしくお願いします
しかし・・・２年ぶりに日本に帰ってきたらすごいことになっていました・・・F・Cは終わってるし、A・Hはもう３巻まで出ているし・・・ビックリビックリ！！まあ、何か始まってないかなって期待はしていたのですけれど・・・もちろん一気にA・H３巻買って読みましたが、もー泣きまくってしまいました。５回以上読み繰り返しましたがそのうち３回くらいは泣いてたかも・・・涙もろい私ではありますが今後ともよろしくお願いします（^^）


### [6603] 葵（再度でスミマセン☆）	2002.05.13 MON 21:37:17　
	
　今、コアミのＨＰに行って来たら、キチンと「ＲＡＩＪＩＮ　…」について更新されてました。（恥）日本初の英語版週間マンガ「雷神コミック」も「バンチ」と同時発売とか。ＣＨの英語バージョンを原作と比較しながら見れたら…楽しそう♪一番気になる所は、やはり「もっ○り」の英語表記でしょうね～。（笑）

### [6602] 葵	2002.05.13 MON 21:27:58　
	
＞ｃｈｉｋｋａさま［６６０１］
　あ、やはりそうですか？！なんか違う番組名が書かれてて、どうなんだろう…と思ってたんです。ありがとうございます♪さっすが先生！頼りになります♪では代わりにお返事を…。「今井絵理子さん」は、おっしゃるとおり元スピードの方ですよ。私も芸能面は疎くって…☆（^^;

### [6601] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.05.13 MON 21:16:03　
	
【６６００】葵様
２４時５５分から５分間の放送だと思います。おそらく、「Ｊｕｎｋ今井絵理子」のラジオ番組のワンコーナーなのかもしれません。ちなみにＳＢＳ（静岡放送）では２７時０５分（午前３時５分）からそのラジオ番組が始まるように新聞に載っていました。ですから、２７時から５分間の放送になると思います。ところで「今井絵理子」さんて、元ＳＰＥＥＤのメンバーだった人ですか？疎くてすみません・・・。
